{
    "question": "\u0623\u0631\u0621\u064a\u062a \u0625\u0646 \u0643\u0630\u0628 \u0648\u062a\u0648\u0644\u0649 surah apakah ini\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>jawaban</strong><strong>:</strong></p><p></p><p>Qur&#039;an Surat  Al-alaq ayat 13</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "17-a-berikut-ini-adalah-bukti-sifat-an-nafi-allah-swt-adalah-852",
            "question": "17.    a.\r\nBerikut ini adalah bukti sifat An-Nafi' Allah\r\nSwt. adalah ....\r\nbumi stabil berputar pada porosnya\r\nb. hewan ternak diciptakan dengan\r\nbanyak manfaatnya bagi manusia\r\nC. semua kehendak Allah pasti terlaksana,\r\ntak ada yang mampu menolak\r\nd. Allah memberi kesempatan bertobat\r\nkepada hamba-Nya yang berdosa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>annafi artinya allah maha memberi manfaat jadi jwbnnya yang B. hewan ternak diciptakan dengn bnyk mnfaat bgi manusi..</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#semoga benar..</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>bukti sifat An-Nafi&#039; Allah</p><p>Swt. adalah ....</p><p></p><p>B. hewan ternak diciptakan dengan</p><p>banyak manfaatnya bagi manusia</p><p></p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>An-Nafi&#039; artinya Yang Maha Pemberi Manfaatnya</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>Semoga Membantu^^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-menyampaikan-wahyu-allah-bagi-seorang-rosul-merupakan-kewajiba-758",
            "question": "5. Menyampaikan wahyu Allah bagi seorang rosul merupakan kewajiban. Sifat ini disebut\u2026..    A. Amanah\r\n B. Maunah\r\n C. Kalam\r\n D. Fathonah\r\n E. Tabligh \r\n\r\n\r\n tolong di bantu yang benar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Amanah</p><p></p><p>yang artinya bersifat menyampaikan apa yang di wahyukan dari Allah</p><p></p><p><strong><em><u>#</u></em></strong><strong><em><u>semogamembantu</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5. Menyampaikan wahyu Allah bagi seorang rasul merupakan kewajiban. Sifat ini disebut.... </p><h3>A. Amanah</h3><p>B. Maunah</p><p>C. Kalam</p><p>D. Fathonah</p><p>E. Tabligh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>#NO COPAS! </h2><h2>#ASLI JAWABANKU SENDIRI! </h2><h2>#GK LIAT PUNYA ORG! </h2><h2>MAAF KLO SALAH:(</h2><h2>JADIKAN JAWABAN TERBAIK-! </h2><h2>SEMOGA MEMBANTU:)</h2><h2>SEMANGAT DAN GIAT LGI YAAA BELAJARNYA-! </h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bukti-bukti-nabi-muhammad-saw-sebagai-rahmat-bagi-alam-s-402",
            "question": "Sebutkan bukti bukti nabi muhammad saw sebagai rahmat bagi alam semesta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Al Qur&#039;an</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena sebagai penunjuk ke jalan yang benar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menyebutkan-pembagian-hukum-membaca-ra-beserta-penjelasannya-286",
            "question": "Menyebutkan pembagian hukum membaca ra' beserta penjelasannya..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hukum menbaca ra apabila </p><p>tafkhim (tebal)</p><p>-ra didahului fathah atau dhommah</p><p>-ra didahului fathahtain atau dhommahtain</p><p>tarqiq (tipis)</p><p>-ra didahuli kasroh dan kasraotain</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-puasa-984",
            "question": "Jelaskan pengertian puasa!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menahan lapar dan menguji iman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah :)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>puasa adalah menahan lapar , haus , hawa nafsu,</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hadits-tentang-perilaku-hormat-dan-patuh-kepada-orang-tua-dan-gur-148",
            "question": "Hadits tentang perilaku hormat dan    patuh kepada orang tua dan guru\r\ndiriwayatkan oleh.....\r\na. Muslim\r\nb. Abu Daut\r\nc. Tarmizi\r\nd. Bukhari\r\nMAAF MEREPOTKAN\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.bukhari </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu kak :) </p><p>maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-perhatikan-teks-bacaan-berikut-646",
            "question": "3. Perhatikan teks bacaan berikut!    \u0625\u0633\u0645\u062d\u0648\u0627 \u0644\u064a \u0623\u0646 \u0623\u0639\u0631\u0641 \u062a\u0641\u0633\u064a: \u0625\u0646\u0645\u064a \u0639\u0627\u0626\u0634\u0629 . \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u0631\u0639 \u0648\u062f\u0698\u0645\u0627\u0646 \u0631\u0642\u0647 4 \u0634\u0648\u0631\u0627\u0628\u0627\u06cc\u0627 . \u0623\u0646\u0627 \u062a\u0644\u0645\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u062d\u0645\u062f\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0631\u0627\u0628\u0627\u06cc\u0627 .\r\nGagasan utama pada teks bacaan tersebut adalah .....\r\nD. Perkenalan diri Aisyah\r\nA. Alamatrumah teman Aisyah\r\nE. Alamat rumah Aisyah\r\nB. Perkenalan keluarga Aisyah\r\nC. Perkenalan teman Aisyah\r\n4. Perhatikan teks bacaan yang mengandung isim isyarah berikut!\r\n\u0627\u0633\u0645\u064a \u062e\u0627\u0644\u062f. \u0647\u0630\u064a \u0635\u062f\u064a\u0642\u064a \u0625\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0639\u0632\u064a\u0631\u0629 \u0647\u064a \u062a\u0644\u0645\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631. \u0648\u0647\u0630\u0627 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0627. \u0630\u0644\u0643\r\n\u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u064a\u060c \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0639\u0645\u0631. \u0648\u062a\u0644\u0643 \u0645\u062f\u0631\u0633\u062a\u0646\u0627. \u0647\u0630\u0627 \u0635\u062f\u064a\u0642\u064a \u0625\u0633\u0647 \u0641\u0698\u062e\u0627. \u0647\u0648 \u062a\u0644\u0645\u064a\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0635\u0641\r\n\u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0639\u0634\u0631. \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0647\r\nIsim Isyarah lilba'id yang terdapat pada bacaan di atas adalah ....\r\n\u062a\u0644\u0643 \u0647\u0630\u0627 .E\r\n\u062a\u0644\u0643 - \u0630\u0644\u0643 .C\r\n\u0630\u0644\u0643 . \u0647\u0627 .A\r\n\u0630\u0644\u0643 - \u0647\u0630\u0647 .B\r\n\u0647\u0630\u0647 . \u0647\u0630\u0627 .D\r\n5. Perhatikan teks kalimat rumpang berikut!\r\n\u0643\u0645\u0644 \u0637\u0628\u064a\u0628\u0629 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0634\u0641\u0649\u061f \u0646\u0639\u0645 \u060c ... \u0627\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0634\u0641\u0649 .\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabanya A.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-itu-pengertian-ikhfa-syafawi-idgom-mimidan-izhar-safawi-675",
            "question": "Apakah itu pengertian ikhfa syafawi, idgom mimi,dan izhar safawi jelaskan beserta huruf dan contoh kalimatnya    tolong bantuannya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kategori=hukum mim sukun</p><p></p><p>Yang dinamakan dengan ikhfak syafawi ialah mim sukun bertemu ba</p><p>Contoh=innahumbidalika</p><p></p><p></p><p>Yang dinamakan idgham mimi ialah mim sukun bertemu mim</p><p>Contoh=idribbiasoka</p><p></p><p></p><p></p><p>Yang dinamakan dengan idzhar syafawi ialah mim sukun bertemu huruf selain mim dan ba</p><p>Contoh=humnaimuna</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "chara-mnsogykan-tmthlat-abara-yagh-trk-686",
            "question": "\u0686\u0627\u0631\u0627 \u0645\u0646\u0633\u0648\u062c\u06cc\u06a9\u0627\u0646 \u062a\u0645\u062b\u0644\u0627\u062a \u0627\u0628\u0627\u0631\u0627 \u064a\u0627\u063a \u062a\u0631\u0643\u0646\u0627 \u0646\u062c\u0633 \u0623\u0646\u062c\u064a\u063a \u0623\u062f\u0627\u0632\u0647 \u062f\u063a\u0627\u0646 ...    \u062f\u064a \u0633\u064a\u0631\u0627\u0645 \u0623\u062b\u064a\u0631 \u0647\u064a\u0646\u062f\u0627 \u0647\u064a\u0644\u0627\u0621 \u0628\u0627\u0632 \u067e\u0627\u060c \u0631\u0627\u0633\u0627 \u067e\u0627\u060c \u062f\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0631\u0646\u0627 \u06cc\u0627\u06d4\r\n\u0628. \u062f\u064a \u0641\u0631\u062c\u064a\u0643 \u0623\u062b\u064a\u0631 \u0647\u0646\u06af\u0627 \u0631\u0627\u062a\u0627\u06d4\r\n. \u062f\u064a \u0633\u0648\u0627\u0621 \u0623\u062b\u064a\u0631 \u0647\u0646\u06af \u0631\u0627\u0646\u0627\u06d4\r\n\u062f. \u062f\u06d0 \u0633\u064a\u0627\u0647 \u0623\u062b\u064a\u0631 \u06f7\u0643\u0627\u0644\u064a \u0633\u0627\u0644\u0627\u0647 \u0633\u0627\u0626\u0648\u067e\u0627 \u062f\u064a \u062c\u0627\u0645\u0634\u0648\u0631 \u062f\u0628\u0648.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u062f. \u062f\u06d0 \u0633\u064a\u0627\u0647 \u0623\u062b\u064a\u0631 \u06f7\u0643\u0627\u0644\u064a \u0633\u0627\u0644\u0627\u0647 \u0633\u0627\u0626\u0648\u067e\u0627 \u062f\u064a \u062c\u0627\u0645\u0634\u0648\u0631 \u062f\u0628\u0648.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-memiliki-kewajiban-mendidik-di-sekolah-yaitu-a-or-411",
            "question": "Seseorang yang memiliki kewajiban mendidik di sekolah yaitu     a. Orang tua\r\nb. Guru\r\nc. Sahabat\r\nd. Teman\r\n\r\ndalam agama islam org yg memiliki pengetahuan luas dibandingkan\r\ndengan orang lainnya disebut .....\r\na. Ahli kitab\r\nb. Peramal\r\nc. Penyihir\r\nd. Guru dan ulama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. B.Guru</p><p></p><p>2. D.Guru dan ulama</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. B.guru</p><p>2.D.Guru dan ulama</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}